安倍晉三妻子熱愛大麻，WHO:CBD不是毒品

在2015 年，安倍晉三的妻子安倍昭惠在表達了對大麻的熱愛，並表示如果法律允許的話，她很樂意自己落手種一些大麻。「雖然日本還沒有允許，但我認為大麻也可以用於醫療用途。」

世界衛生組織(WHO)：含有不超過0.2％THC的CBD和純CBD製劑不會以任何方式列入國際藥物管制公約。

日本當地仍將大麻視為毒品，但從大麻當中提煉的大麻二酚（Cannabidiol，CBD）產品目前能夠在當地合法銷售。CBD 是醫療用大麻當中最具醫療價值的一種成分，有保護神經、改善皮膚發炎、抗氧化、舒緩皮膚敏感泛紅、為皮膚表層建立保護屏障、改善皮膚自我修復力，治療濕疹等疾病，對老年人群應該特別有幫助。

香港有冇禁？

THC有，CBD無寫明

CBD冇禁到

lm